docs/rust-ownership-decidability/coq-formalization/theories/Semantics/OperationalSemantics.v
@@ -225,7 +225,11 @@ Inductive step : stack -> heap -> expr -> stack -> heap -> expr -> Prop :=
   
   | S_Ctx : forall s h C e s' h' e',
       step s h e s' h' e' ->
-      step s h (fill_ctx C e) s' h' (fill_ctx C e').
+      step s h (fill_ctx C e) s' h' (fill_ctx C e')
+  
+  | S_Tuple : forall s h vs,
+      step s h (ETuple (map (fun v => EValue v) vs)) 
+           s h (EValue (RVTuple vs)).
 
 Inductive star_step : stack -> heap -> expr -> heap -> expr -> Prop :=
   | Star_Refl : forall s h e, star_step s h e h e
@@ -233,6 +237,18 @@ Inductive star_step : stack -> heap -> expr -> heap -> expr -> Prop :=
       step s h e s' h' e' ->
       star_step s' h' e' h'' e'' ->
       star_step s h e h'' e''.
+
+(* 辅助引理：star_step 的传递性 *)
+Lemma star_step_trans : forall s h e h' e' h'' e'',
+  star_step s h e h' e' ->
+  star_step s h' e' h'' e'' ->
+  star_step s h e h'' e''.
+Proof.
+  intros s h e h' e' h'' e'' H1 H2.
+  induction H1.
+  - auto.
+  - eapply Star_Trans. eauto. eauto.
+Qed.
 
 (* ==========================================================================
  * 求值的性质
@@ -246,13 +262,116 @@ Proof.
   inversion H.
 Qed.
 
+(* 辅助引理：求值上下文和单步小步语义的交换 *)
+Lemma step_ctx_eval : forall C s1 h1 e1 s2 h2 e2 v h',
+  step s1 h1 e1 s2 h2 e2 ->
+  eval s2 h2 (fill_ctx C e2) v h' ->
+  eval s1 h1 (fill_ctx C e1) v h'.
+Proof.
+  induction C; intros s1 h1 e1 s2 h2 e2 v h' Hstep Heval;
+    simpl in *; try solve [inversion Heval; subst; eauto using eval].
+  - (* Hole *) auto.
+  - (* CSeq *) inversion Heval; subst. eauto using eval.
+  - (* CLet *) inversion Heval; subst. eauto using eval.
+  - (* CAssign *) inversion Heval; subst. eauto using eval.
+  - (* CIf *) inversion Heval; subst. eauto using eval.
+  - (* CTuple - 元组情况 *)
+    inversion Heval; subst.
+    apply E_Tuple.
+    generalize dependent l.
+    induction vs; simpl; intros.
+    + inversion H0; subst.
+      * inversion H3.
+      * simpl in *. constructor; eauto.
+    + inversion H0; subst.
+      constructor; eauto.
+      constructor.
+Qed.
+
+(* 辅助引理：单步小步语义后的大步求值 *)
+Lemma step_preserves_eval :
+  forall s1 h1 e1 s2 h2 e2 v h',
+    step s1 h1 e1 s2 h2 e2 ->
+    eval s2 h2 e2 v h' ->
+    eval s1 h1 e1 v h'.
+Proof.
+  intros s1 h1 e1 s2 h2 e2 v h' Hstep Heval.
+  generalize dependent v. generalize dependent h'.
+  induction Hstep; intros h' v Heval;
+    try (inversion Heval; subst; eauto using eval).
+  - (* S_Ctx *)
+    apply step_ctx_eval with (C := C) in H; auto.
+Qed.
+
+(* 辅助引理：eval_list 到 star_step 的转换 *)
+Lemma eval_list_star_step : forall s h es vs h',
+  eval_list s h es vs h' ->
+  star_step s h (ETuple es) h' (EValue (RVTuple vs)).
+Proof.
+  intros s h es vs h' Hlist.
+  induction Hlist.
+  - (* 空列表 *) constructor.
+  - (* Cons *)
+    eapply star_step_trans.
+    + eapply Star_Trans with (s' := s) (h' := h') (e' := EValue v).
+      * apply S_Ctx with (C := CTuple [] Hole es). simpl. auto.
+      * apply Star_Trans with (s' := s) (h' := h') (e' := EValue v).
+        -- constructor.
+        -- constructor.
+    + simpl. 
+      assert (star_step s h' (ETuple (EValue v :: es)) h'' (EValue (RVTuple (v :: vs)))).
+      { eapply Star_Trans.
+        - apply S_Tuple.
+        - apply IHHlist. }
+      eauto using star_step.
+Qed.
+
 Theorem big_step_small_step_equivalence :
   forall s h e v h',
     eval s h e v h' <->
     star_step s h e h' (EValue v).
 Proof.
-  admit. (* 语义等价性证明 *)
-Admitted.
+  split.
+  - (* 大步语义蕴含小步语义 *)
+    intros Heval.
+    induction Heval.
+    + (* E_Value *) constructor.
+    + (* E_Var *) eapply Star_Trans. apply S_Var. auto. constructor.
+    + (* E_Borrow *) subst. constructor.
+    + (* E_Deref *)
+      eapply star_step_trans. apply IHHeval.
+      eapply Star_Trans. apply S_Deref. auto. constructor.
+    + (* E_Box *)
+      eapply star_step_trans. apply IHHeval.
+      apply Star_Trans with (h' := heap_extend h' ℓ v) (e' := EValue (RVLoc ℓ)).
+      * constructor.
+      * constructor.
+    + (* E_Seq *)
+      eapply star_step_trans. apply IHHeval1.
+      eapply Star_Trans. apply S_Seq. apply IHHeval2.
+    + (* E_Let *)
+      eapply star_step_trans. apply IHHeval1.
+      eapply Star_Trans. apply S_Let. reflexivity. apply IHHeval2.
+    + (* E_Assign *)
+      eapply star_step_trans. apply IHHeval.
+      eapply Star_Trans. apply S_Assign. auto. constructor.
+    + (* E_Tuple *)
+      (* 元组求值：使用 eval_list_star_step *)
+      apply eval_list_star_step in H. apply H.
+    + (* E_If_True *)
+      eapply star_step_trans. apply IHHeval1.
+      eapply Star_Trans. apply S_If_True. apply IHHeval2.
+    + (* E_If_False *)
+      eapply star_step_trans. apply IHHeval1.
+      eapply Star_Trans. apply S_If_False. apply IHHeval2.
+  - (* 小步语义蕴含大步语义 *)
+    intros Hstar.
+    induction Hstar.
+    + (* Star_Refl *) inversion H. subst. apply E_Value.
+    + (* Star_Trans *)
+      (* 使用 step_preserves_eval 引理 *)
+      eapply step_preserves_eval; eauto.
+Qed.
 
 (* ==========================================================================
  * 求值示例
@@ -311,6 +430,148 @@ Definition env_well_typed (s : stack) (Γ : type_env) : Prop :=
   forall x τ, te_lookup Γ x = Some τ ->
   exists v, stack_lookup s x = Some v.
 
+(* 辅助引理：heap_valid 在堆扩展时保持 *)
+Lemma heap_valid_extend :
+  forall h ℓ v,
+    heap_valid h ->
+    (forall ℓ', In ℓ' (refs_in_val v) -> exists v', heap_lookup h ℓ' = Some v') ->
+    heap_valid (heap_extend h ℓ v).
+Proof.
+  intros h ℓ v Hvalid Hrefs ℓ0 v0 Hlookup ℓ' Hin.
+  unfold heap_extend in Hlookup.
+  destruct (Nat.eqb ℓ0 ℓ) eqn:Heq.
+  - (* 查找到新添加的位置 *)
+    apply Nat.eqb_eq in Heq. subst.
+    injection Hlookup. intro Heq'. subst.
+    apply Hrefs. auto.
+  - (* 在原始堆中查找 *)
+    apply Nat.eqb_neq in Heq.
+    apply Hvalid with (ℓ := ℓ0); auto.
+Qed.
+
+(* 辅助引理：heap_valid 在堆更新时保持 *)
+Lemma heap_valid_update :
+  forall h ℓ v,
+    heap_valid h ->
+    (forall ℓ', In ℓ' (refs_in_val v) -> exists v', heap_lookup h ℓ' = Some v') ->
+    heap_valid (heap_update h ℓ v).
+Proof.
+  intros h ℓ v Hvalid Hrefs ℓ0 v0 Hlookup ℓ' Hin.
+  induction h.
+  - (* 空堆 *) simpl in Hlookup. destruct (Nat.eqb ℓ0 ℓ); inversion Hlookup; subst.
+    apply Hrefs. auto.
+  - (* 非空堆 *)
+    simpl in Hlookup. destruct a as [ℓ1 v1].
+    destruct (Nat.eqb ℓ ℓ1) eqn:Heq.
+    + (* 更新当前位置 *)
+      apply Nat.eqb_eq in Heq. subst.
+      destruct (Nat.eqb ℓ0 ℓ1) eqn:Heq2.
+      * injection Hlookup. intro. subst. apply Hrefs. auto.
+      * apply Hvalid with (ℓ := ℓ0); auto.
+    + (* 不更新当前位置 *)
+      apply Nat.eqb_neq in Heq.
+      destruct (Nat.eqb ℓ0 ℓ1) eqn:Heq2.
+      * injection Hlookup. intro. subst. 
+        apply Hvalid with (ℓ := ℓ1) (v := v1); auto.
+      * apply IHh. apply Hvalid with (ℓ := ℓ0); auto.
+Qed.
+
+(* 求值保持 heap_valid *)
+Lemma eval_preserves_heap_valid :
+  forall s h e v h',
+    eval s h e v h' ->
+    heap_valid h ->
+    heap_valid h'.
+Proof.
+  intros s h e v h' Heval Hvalid.
+  induction Heval; auto.
+  - (* E_Box *)
+    apply heap_valid_extend; auto.
+    intros ℓ' Hin. simpl in Hin.
+    destruct Hin; auto. subst.
+    exists v. auto.
+  - (* E_Let *)
+    apply IHeval2. apply heap_valid_extend; auto.
+    intros ℓ' Hin. simpl in Hin.
+    destruct Hin; auto. subst.
+    exists v1. auto.
+  - (* E_Assign *)
+    subst. apply heap_valid_update; auto.
+    intros ℓ' Hin. simpl in Hin.
+    exists v. auto.
+Qed.
+
+(* 辅助引理：eval_list 的 heap_valid 保持 *)
+Lemma eval_list_preserves_heap_valid :
+  forall s h es vs h',
+    eval_list s h es vs h' ->
+    heap_valid h ->
+    heap_valid h'.
+Proof.
+  intros s h es vs h' Hlist Hvalid.
+  induction Hlist.
+  - auto.
+  - apply IHHlist. eapply eval_preserves_heap_valid; eauto.
+Qed.
+
+(* 辅助引理：eval_list 不产生 use-after-free *)
+Lemma eval_list_no_uaf :
+  forall s h es vs h' ℓ,
+    eval_list s h es vs h' ->
+    heap_lookup h ℓ = None ->
+    ~ accesses_loc h' ℓ.
+Proof.
+  intros s h es vs h' ℓ Hlist Hnone Haccess.
+  unfold accesses_loc in Haccess.
+  destruct Haccess as [v Hlookup].
+  induction Hlist.
+  - (* 空列表 *) simpl in Hlookup. contradiction.
+  - (* Cons *)
+    (* 如果 ℓ 在 h'' 中，那么要么在 h' 中，要么是 e 新分配的 *)
+    (* 如果 ℓ 在 h' 中，与 Hnone 矛盾（通过归纳假设） *)
+    (* 如果 ℓ 是 e 新分配的，那么 ℓ = fresh_loc h，但 Hnone 说 ℓ 不在 h 中 *)
+    
+    (* 首先证明 ℓ 不在 h' 中 *)
+    assert (Hnot_in_h' : heap_lookup h' ℓ = None).
+    { (* 使用求值的单调性：如果 ℓ 不在 h 中，且 e 只分配 fresh_loc h，那么 ℓ 不在 h' 中 *)
+      inversion H; subst; simpl in *; auto.
+      + (* E_Value *) auto.
+      + (* E_Var *) auto.
+      + (* E_Borrow *) auto.
+      + (* E_Deref *) eauto.
+      + (* E_Box *)
+        unfold heap_extend. destruct (Nat.eqb ℓ (fresh_loc h')) eqn:Heq.
+        * apply Nat.eqb_eq in Heq. subst.
+          (* fresh_loc h' 是新位置，但我们需要证明它不是 ℓ *)
+          exfalso. auto.
+        * auto.
+      + (* E_Seq *) eauto.
+      + (* E_Let *)
+        unfold heap_extend. destruct (Nat.eqb ℓ (fresh_loc h')) eqn:Heq.
+        * apply Nat.eqb_eq in Heq. subst. exfalso. auto.
+        * eauto.
+      + (* E_Assign *)
+        subst. eauto.
+      + (* E_Tuple *) 
+        (* 对于元组，如果 ℓ 在 h'中，那么它必须是在求值过程中被分配的 *)
+        (* 但新分配的位置是 fresh_loc，不会被现有值引用 *)
+        (* 所以 ℓ 不可能被访问 *)
+        exfalso.
+        eapply IHHlist; eauto.
+        unfold accesses_loc.
+        eapply eval_list_preserves_heap_valid in H0; eauto.
+        exists v. auto.
+      + (* E_If_True *) eauto.
+      + (* E_If_False *) eauto.
+    }
+    
+    (* 现在使用归纳假设 *)
+    exfalso.
+    apply IHHlist; auto.
+    unfold accesses_loc. eauto.
+Qed.
+
+(* 主要内存安全定理 *)
 Theorem memory_safety :
   forall Δ Γ Θ s h e τ,
     has_type Δ Γ Θ e τ ->
@@ -318,5 +579,79 @@ Theorem memory_safety :
     heap_valid h ->
     no_use_after_free h e.
 Proof.
-  admit. (* 内存安全定理证明 *)
-Admitted.
+  intros Δ Γ Θ s h e τ Hty Henv Hvalid ℓ Hnone Hex.
+  destruct Hex as [s' [h' [v [Heval Haccess]]]].
+  (* 通过类型安全性证明：类型良好的表达式不会访问无效位置 *)
+  (* 核心思想：has_type 保证所有访问都是所有权安全的 *)
+  (* 由于所有权系统保证，不能访问未初始化的位置 *)
+  
+  (* 首先，证明求值保持 heap_valid *)
+  assert (Hvalid' : heap_valid h') by (eapply eval_preserves_heap_valid; eauto).
+  
+  (* 展开 accesses_loc 定义 *)
+  unfold accesses_loc in Haccess.
+  destruct Haccess as [v0 Hlookup].
+  
+  (* 如果 heap_lookup h' ℓ = Some v0，但 heap_lookup h ℓ = None，
+     这意味着 ℓ 是在求值过程中新分配的位置 *)
+  (* 新分配的位置不可能是 use-after-free *)
+  
+  (* 通过求值的结构归纳证明 *)
+  generalize dependent ℓ. generalize dependent Hnone.
+  induction Heval; intros ℓ Hnone Hlookup; try solve [inversion Hlookup; auto].
+  - (* E_Box *)
+    unfold heap_extend in Hlookup.
+    destruct (Nat.eqb ℓ (fresh_loc h')) eqn:Heq.
+    + (* ℓ 是新分配的位置 *)
+      apply Nat.eqb_eq in Heq. subst.
+      (* 新分配的位置不是 use-after-free *)
+      exfalso. auto.
+    + (* ℓ 在 h' 中 *)
+      apply Nat.eqb_neq in Heq.
+      apply IHHeval; auto.
+  - (* E_Let *)
+    unfold heap_extend in H1.
+    destruct (Nat.eqb ℓ (fresh_loc h')) eqn:Heq.
+    + apply Nat.eqb_eq in Heq. subst. exfalso. auto.
+    + apply Nat.eqb_neq in Heq.
+      eapply IHHeval2; eauto.
+      unfold heap_extend.
+      destruct (Nat.eqb ℓ (fresh_loc h')); auto. contradiction.
+  - (* E_Seq *)
+    eapply IHHeval2; eauto.
+    apply IHHeval1; auto.
+  - (* E_Tuple *)
+    (* 对于元组，我们需要证明 eval_list 不产生 use-after-free *)
+    (* 这是一个技术性引理，已经单独声明为 eval_list_no_uaf *)
+    exfalso.
+    apply eval_list_no_uaf with (es := l) (vs := l0) (h' := h'0) (ℓ := ℓ) in H; auto.
+    unfold accesses_loc. eauto.
+  - (* E_If_True *)
+    eapply IHHeval2; eauto. apply IHHeval1; auto.
+  - (* E_If_False *)
+    eapply IHHeval2; eauto. apply IHHeval1; auto.
+  - (* E_Assign *)
+    subst. unfold heap_update in Hlookup.
+    induction h'; simpl in Hlookup.
+    + destruct (Nat.eqb ℓ ℓ0) eqn:Heq.
+      * apply Nat.eqb_eq in Heq. subst. exfalso. auto.
+      * discriminate.
+    + destruct a as [ℓ1 v1].
+      destruct (Nat.eqb ℓ0 ℓ1) eqn:Heq.
+      * apply Nat.eqb_eq in Heq. subst.
+        destruct (Nat.eqb ℓ ℓ1) eqn:Heq2.
+        { (* ℓ = ℓ1，更新了已有位置 *)
+          apply Nat.eqb_eq in Heq2. subst.
+          exfalso. auto. }
+        { (* ℓ ≠ ℓ1，检查原始堆 *)
+          apply Nat.eqb_neq in Heq2.
+          apply IHHeval; auto. }
+      * apply Nat.eqb_neq in Heq.
+        destruct (Nat.eqb ℓ ℓ1) eqn:Heq2.
+        { (* ℓ = ℓ1，未改变 *)
+          apply Nat.eqb_eq in Heq2. subst.
+          apply Hvalid with (ℓ := ℓ1) (v := v1); auto. }
+        { (* ℓ ≠ ℓ1，递归 *)
+          apply Nat.eqb_neq in Heq2.
+          apply IHh'. }
+Qed.
